# Task 7 #

This source for Educational Only

### Задание ###
 
4.1. В соответствии с особенностями реализации варианта задания выбрать средство реализации межзадачных коммуникаций.

4.2. Модифицировать и отладить в соответствии с вариантом и выбранным средством коммуникации программу из лабораторной работы №6, реализующую порожденный процесс. При необходимости модифицировать ее в отдельную программу-сервер.

4.3. Модифицировать и отладить в соответствии с вариантом и выбранным средством коммуникации программу из лабораторной работы №6, реализующую родительский процесс. При необходимости модифицировать ее в отдельную программу-клиент.

### Вариант ###

4. Warcraft. Заданное количество юнитов добывают золото равными порциями из одной шахты, задерживаясь в пути на случайное время, до ее истощения. Работа каждого юнита реализуется в порожденном процессе.

### Методические указания ###

3.1. Для обмена данными между неродственными процессами рекомендуется использовать именованные каналы. Для обмена информацией между родительскими и порожденными процессами рекомендуется использовать неименованные каналы.

3.2. Для ознакомления с функциями работы с каналами используйте инструкции man pipe и man 3 mkfifo, man 2 read (write).

3.3. Для отладки рекомендуется использовать отладчик gdb, информацию о котором можно получить инструкцией man gdb.

3.4. Для отладки и запуска программ, протоколирования их результатов и сохранения на локальном компьютере см. методические указания к лабораторной работе №6.

### Author ###

Erdeni Tsyrendashiev
